\documentclass{article}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1in}
\title{Πρώτη Υποχρεωτική Εργασία \\ Ενδιάμεση Εργασία \\ Νευρωνικά Δίκτυα - Βαθιά Μάθηση}
\author{Ονοματεπώνυμο: Μαυροματάκης Δημήτριος \\ ΑΕΜ: 2215}
\date{\today}
 
\begin{document}
\maketitle 
\section*{Σημειώσεις - Παρατηρήσεις - Συμπεράσματα}
\paragraph{}
Τον κώδικα της υλοποίησης τον έχω γράψει εξ ολοκλήρου εγώ.
Ολόκληρη η υλοποίηση είναι σε \lt C\gt .
Κανένα κομμάτι του κώδικα δεν τρέχει παράλληλα με κάποιο άλλο και δεν έχει τις προδιαγραφές να τρέξει παράλληλα.
Τα δεδομένα που χρησιμοποίησα είναι τα δεδομένα \lt MNIST\gt .
Η υλοποίηση δεν συμπιέζει ούτε διαγράφει κάποιο μέρος των δεδομένων αλλά εκμεταλλεύεται την ιδιότητα των εικόνων να έχουν τιμή σε λίγα μόνο \lt pixels\gt .
Η υλοποίηση αποτελείται από πέντε αρχεία.
\subsection*{\lt mnist.h\gt }
Είναι συναρτήσεις για να διαβάζει διάφορες πληροφορίες από τα αρχεία της \lt MNIST\gt .
\subsection*{\lt classifying.h\gt }
Υλοποιεί τους απαραίτητους κατηγοριοποιητές για την εργασία.
\subsection*{\lt data\_preprocessing.h\gt }
Περιέχει συναρτήσεις για την προεπεξεργασία δεδομένων.
\subsection*{\lt test\_nearest\_cendroid.h \gt και \lt test\_k\_nearest\_neighbors.h\gt}
Διεξάγουν τα πειράματα και εμφανίζουν την ακρίβεια του αλγορίθμου στο τερματικό.

\paragraph{}
Έχω γράψει \lt Makefile \gt για την διευκόλυνση της εκτέλεσης.
Για να τρέξουμε το πείραμα χρειάζεται απλά να τρέξουμε την εντολή \lt make run\gt -\textit{όνομα αλγορίθμου}.
Διαφορετικά πρέπει να κάνουμε πρώτα \lt compile \gt τον κώδικα με \lt flag -lm\gt .
Αν θέλουμε να τρέξουμε τον αλγόριθμο τον κοντινότερων γειτόνων κάνουμε \lt compile \gt το αντίστοιχο αρχείο και στην εκτέλεση δίνουμε ως παράμετρο τον αριθμό \lt k \gt που είναι οι κοντινότεροι γείτονες που εξετάζει ο αλγόριθμος.  
Για τον αλγόριθμο του κοντινότερου κέντρου δεν χρειάζεται καμία παράμετρος.
Για να τρέξει οποιοδήποτε πείραμα είναι απαραίτητο τα αρχεία με τα δεδομένα να βρίσκονται στον ίδιο φάκελο με το εκτελέσιμο και να είναι αποσυμπιεσμένα. 

\paragraph{}
Αφού έτρεξα τα πειράματα είδα ότι οι αλγόριθμοι κοντινότερου γείτονα, 3 κοντινότερων γειτόνων και 5 κοντινότερων γειτόνων πετυχαίνουν ακρίβεια $96.91\%$, $97.17\%$ και $96.93\%$ αντίστοιχα και τρέχουν και οι τρεις σε περίπου $16'$ στον υπολογιστή μου που έχει επεξεργαστή \lt Intel Core i5 6600\gt .
Ο αλγόριθμος κοντινότερου κέντρου έχει ακρίβεια $82\%$ και τρέχει σε αμελητέο χρόνο.

\end{document}
